\section{Introducción}
    El ecosistema de comercio electrónico y servicios digitales en Bolivia enfrenta un desafío particular: la limitada 
    disponibilidad de pasarelas de pago internacionales robustas (como Stripe o PayPal) que se adapten plenamente al sistema 
    financiero y a los hábitos de consumo locales. Esta brecha crea una necesidad crítica para las empresas de adoptar soluciones 
    de pago nacionales que ofrezcan una integración fluida y acceso a los métodos de pago preferidos por el consumidor boliviano.\par

    En este contexto, \textbf{Libélula}, una plataforma de pagos online perteneciente al grupo Todotix SRL, emerge como una solución 
    estratégica. La plataforma está diseñada para que las empresas puedan cobrar cuentas pendientes a sus clientes finales a través 
    de múltiples canales de pago, incluyendo los de mayor penetración en el mercado como \textbf{SimpleQR} (vía BCP), \textbf{Tigo Money}, 
    tarjetas de débito/crédito (a través de Cybersource) y botones de pago bancarios como BNBNet y BCP.\par

    Este documento constituye una \textbf{Prueba de Concepto (PoC)} técnica, cuyo objetivo es analizar la viabilidad de 
    integrar la pasarela Libélula dentro de nuestro proyecto de software.\par

    \subsection{Propósito y Objetivos del Documento}
        El propósito principal de este informe es evaluar, desde una perspectiva técnica, la API de Libélula (basada en el 
        Manual de Integración v2.7.1) para determinar la factibilidad, el esfuerzo y los riesgos asociados a su implementación 
        en un sprint de desarrollo.\par

        Los objetivos específicos de esta Prueba de Concepto son:
        \begin{itemize}
            \item Analizar en detalle la arquitectura y el paradigma de la API de Libélula, centrada en el concepto de \texttt{REGISTRAR DEUDA}.
            \item Definir un flujo de integración técnico completo, identificando los componentes de \emph{backend} y \emph{frontend} necesarios en nuestra arquitectura actual.
            \item Identificar los \emph{endpoints} críticos para el flujo de pago, incluyendo el registro de la transacción, la gestión de la respuesta de la pasarela y el manejo del \emph{callback} de confirmación (\texttt{PAGO EXITOSO}).
            \item Evaluar la calidad y claridad de la documentación técnica proporcionada para estimar posibles riesgos durante el desarrollo.
            \item Proveer una recomendación fundamentada al equipo de producto e ingeniería sobre la viabilidad de proceder con la integración.
        \end{itemize}

    \subsection{Alcance de la Investigación (Fase 1 del PoC)}
        Para mantener esta investigación acotada y centrada en los objetivos del sprint, el alcance de este PoC se define de la 
        siguiente manera:

        \subsubsection*{Dentro del Alcance}
            \begin{itemize}
                \item Análisis exclusivo del Manual de Integración v2.7.1 (septiembre 2020).
                \item Estudio del flujo de pago principal: \texttt{REGISTRAR DEUDA}, redirección del cliente y recepción del \emph{callback} \texttt{PAGO EXITOSO}.
                \item Análisis de los métodos de pago considerados estratégicos: QR Simple y Tarjetas de Crédito/Débito.
                \item Revisión del mecanismo de conciliación de pagos mediante el \emph{endpoint} \texttt{CONSULTAR PAGOS}.
                \item Identificación de la arquitectura de los entornos de \texttt{Testing} y \texttt{Producción}.
            \end{itemize}

        \subsubsection*{Fuera del Alcance}
            \begin{itemize}
                \item No se realizará un análisis de costos, comisiones o términos legales del contrato con Todotix SRL. Este PoC es puramente técnico.
                \item No se analizarán flujos de pago secundarios como Pagos en Caja, ya que no aplican a nuestro modelo de negocio digital.
                \item No se implementará la lógica para casos de uso complejos, como la emisión de múltiples facturas (\texttt{factura\_id\_grupo}), que se considerarán mejoras a futuro.
            \end{itemize}

    \subsection{Metodología de la Investigación}
        La evaluación técnica se llevó a cabo siguiendo un proceso estructurado en cuatro fases:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Revisión Documental:} Análisis exhaustivo del Manual de Integración v2.7.2Z01.pdf para extraer la arquitectura de la API, los modelos de datos y los flujos de comunicación.
            \item \textbf{Análisis de Endpoints:} Desglose de los tres servicios web principales: \texttt{/rest/deuda/registrar}, el \emph{callback} \texttt{PAGO EXITOSO} y \texttt{/rest/deuda/consultar\_pagos}.
            \item \textbf{Diseño de Arquitectura:} Definición de una arquitectura de integración conceptual (Frontend/Backend) que se alinea con las mejores prácticas de seguridad (ocultación de \texttt{appkey}) y fiabilidad (manejo de \emph{webhooks}).
            \item \textbf{Desarrollo de Demo (Prueba de Campo):} Implementación de \emph{scripts} y componentes de \emph{frontend/backend} (documentados en la carpeta \texttt{resources/code/}) para validar el flujo de pago contra el entorno de \texttt{Testing} de Libélula (\texttt{http://www.todotix.com:10888}).
        \end{enumerate}


    \subsection{Audiencia Objetivo (Equipo de desarrollo)}
    Este documento está dirigido principalmente al equipo de ingeniería (\emph{Frontend} y \emph{Backend} developers), 
    \emph{Tech Leads} y al \emph{Product Owner} (PO) del proyecto.

Se asume que el lector posee conocimientos técnicos sobre arquitecturas de software, APIs RESTful, flujos de pago online (como 
redirecciones y \emph{webhooks}), y está familiarizado con la pila tecnológica de nuestro proyecto. El informe servirá como 
base para la creación de historias de usuario técnicas y la estimación de esfuerzo en la planificación del sprint.\par