\section{Análisis de Soporte y Costos}
    \noindent
    Para evaluar la viabilidad de integrar Libélula como pasarela de pagos en nuestro proyecto, es esencial analizar 
    tanto el soporte técnico ofrecido por Libélula como los costos asociados a su uso. A continuación, se presenta un 
    resumen de estos aspectos clave.\par

  \subsection{Descripción general}
      \noindent
      Libélula es una pasarela de pagos diseñada para facilitar \textbf{transacciones directas entre clientes y proveedores}, sin 
      funcionar como un tercero que retiene o distribuye fondos. Su arquitectura prioriza la \textbf{simplicidad operativa}, 
      la \textbf{seguridad} y la \textbf{transparencia contable}, permitiendo que el dinero pase directamente del pagador al 
      receptor, con registro y trazabilidad total.\par
      
  \subsection{Modelo de operación}
      \noindent
      El modelo operativo de Libélula se basa en los siguientes principios:
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Relación directa:} Cliente $\rightarrow$ Proveedor (sin intermediarios financieros).
        \item \textbf{Registro de pagos:} Cada transacción se almacena como un pago único, verificable y auditable.
        \item \textbf{Comisión por servicio:} Libélula aplica una comisión porcentual sobre cada transacción procesada, destinada a cubrir infraestructura, seguridad y soporte técnico.
      \end{itemize}    
      Este enfoque evita los costos de custodia y distribución de fondos que manejan las pasarelas multilaterales (como Stripe 
    o MercadoPago), lo que mejora la eficiencia operativa y reduce los riesgos financieros.\par

  \subsection{Comparativa con otras pasarelas}
      
      \begin{center}
          \begin{tabular}{>{\raggedright}p{4cm} p{5cm} p{5cm}}
              \toprule
              \textbf{Característica} & \textbf{Libélula} & \textbf{Stripe / MercadoPago} \\
              \midrule
              Tipo de flujo & Directo (Cliente $\rightarrow$ Proveedor) & Intermediado (Cliente $\rightarrow$ Pasarela $\rightarrow$ Proveedor) \\
              Comisión promedio & 2.5\% & 3.5\% -- 5\% \\
              Tiempo de liquidación & Inmediato o 24 horas & 1--5 días hábiles \\
              Custodia de fondos & No aplica & Sí (retención temporal) \\
              Transparencia contable & Alta & Media \\
              Complejidad técnica & Baja (API simplificada) & Media / Alta \\
              Costo operativo interno & Bajo & Alto (múltiples actores) \\
              \bottomrule
          \end{tabular}
      \end{center}
      
  \subsection{Evaluación de viabilidad}

      \subsubsection{Económica}
      El modelo de Libélula es viable con una comisión del 2.5\% por transacción, siempre que el volumen mensual supere el 
      umbral de sostenibilidad (por ejemplo, 2,000 transacciones mensuales). A menores volúmenes, el costo fijo tiene un mayor 
      impacto, pero sigue siendo competitivo frente a las comisiones de los principales competidores.\par
      
      \subsubsection{Operativa}
        El flujo directo simplifica la conciliación y reduce errores contables. La ausencia de custodia de fondos minimiza 
      riesgos regulatorios y financieros, al tiempo que mejora la velocidad de liquidación.\par
      
      \subsubsection{Técnica}
        La infraestructura requerida es escalable y puede implementarse sobre servicios en la nube (AWS, DigitalOcean, etc.), 
      sin necesidad de módulos complejos de reparto de pagos. Esto reduce los costos de mantenimiento y facilita la 
      adopción tecnológica.\par
      
      \subsubsection{Competitiva}
        Libélula ofrece menores comisiones, tiempos de pago más rápidos y una integración más ligera. Su principal 
      limitación ---la falta de soporte para pagos multiproveedor--- se compensa con una mayor eficiencia y menor costo 
      operativo.\par